%----------------------Шрифты, xelatex------------------------------%
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}
\setkeys{russian}{babelshorthands=true}

\setmainfont{Times New Roman}
\setromanfont{Times New Roman} 
\setsansfont{Times New Roman} 
% % \setmonofont{FreeMono} % Моноширинный шрифт для оформления кода
\setmonofont{Anonymous Pro} 

\newfontfamily{\cyrillicfont}{Times New Roman} 
\newfontfamily{\cyrillicfontrm}{Times New Roman}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{Times New Roman}
\newfontfamily{\cyrillicfontsc}{Times New Roman}
\newfontfamily{\cyrillicfontsf}{Anonymous Pro}
%-------------------------------------------------------------------%

\def\contentsname{Содержание}

\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}} 

%---------------------------Listing----------------------------------%
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.3,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{сaptionbk}{HTML}{cccccc} % цвет фона заголовка в коде

\DeclareCaptionFormat{listing}{\parbox{\linewidth}{\colorbox{сaptionbk}{\parbox{\linewidth}{\small#1#2#3}}\vskip-4pt}}

\captionsetup[lstlisting]{format=listing, labelfont=white, textfont=white}

% \lstset{% Собственно настройки вида листинга
%     inputencoding=utf8, 
%     extendedchars=\true, 
%     keepspaces=true, % поддержка кириллицы  и пробелов в комментариях
%     %language=Java,            % выбор языка для подсветки (здесь это Pascal)
%     basicstyle=\footnotesize,, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
%     numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
%     numberstyle=\tiny,          % размер шрифта для номеров строк
%     stepnumber=1,               % размер шага между двумя номерами строк
%     numbersep=5pt,              % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
%     showspaces=false,           % показывать или нет пробелы специальными отступами
%     showstringspaces=false,     % показывать или нет пробелы в строках
%     showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
%     frame=single,               % рисовать рамку вокруг кода
%     tabsize=2,                  % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
%     captionpos=t,               % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
%     breaklines=true,            % автоматически переносить строки (да\нет)
%     breakatwhitespace=false,    % переносить строки только если есть пробел
%     escapeinside={\%*}{*)},      % если нужно добавить комментарии в коде  
%     commentstyle=\color{codegreen},
%     keywordstyle=\color{magenta},
%     numberstyle=\tiny\color{codegray},
%     stringstyle=\color{codepurple},
%     literate={--}{{-{}-}}2,
%     escapechar=\%,
%     frame=lrb,
%     xleftmargin=\fboxsep,
%     xrightmargin=-\fboxsep,
% }
%-------------------------------------------------------------------%

\graphicspath{{images/}{images/userguide/}{images/testing/}{images/infrastructure/}{extra/}{extra/drafts/}}

\hypersetup{
    colorlinks, urlcolor={black}, % Все ссылки черного цвета, кликабельные
    linkcolor={black}, citecolor={black}, filecolor={black},
    pdfauthor={Артем Киселев},
    pdftitle={}
}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.4} % Полуторный межстрочный интервал
% \parindent 0.5cm % Абзацный отступ

\sloppy             % Избавляемся от переполнений
\hyphenpenalty=1000 % Частота переносов
\clubpenalty=10000  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

%Отступы
\geometry{height=10mm}
% \geometry{left=2.5cm}
% \geometry{right=1cm}
% \geometry{top=2cm}
% \geometry{bottom=2cm}
% \geometry{headsep=0.7cm}
% \geometry{mag=1000}
% \geometry{footskip=1cm}
%-------------------------------------------------------------------%

\expandafter\def\expandafter\normalsize\expandafter{%
    \normalsize
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \setlength\belowdisplayskip{0pt}
    \setlength\abovedisplayshortskip{0pt}
    \setlength\belowdisplayshortskip{0pt}
}

% \newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}

\numberwithin{equation}{section} % Формула вида секция.номер

\counterwithin{figure}{section}

% % % Оформление библиографии и подрисуночных записей через точку
% \makeatletter
% \renewcommand*{\@biblabel}[1]{\hfill#1.}
% \renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{1}{1em}{1em}}
% \renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}} % Формат рисунка секция.номер
% \renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}} % Формат таблицы секция.номер
% \def\redeflsection{\def\l@section{\@dottedtocline{1}{0em}{10em}}}
% \makeatother

\setlist[enumerate,itemize]{leftmargin=0.5cm} % Отступы в списках

% \makeatletter
%     \AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
% \makeatother

\setlist{nolistsep, nosep,wide} % Нет отступов между пунктами списка
\def\labelenumi{\arabic*)}
\setlist[2]{labelindent=2\parindent}

% \renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.38\textwidth}\MakeTextUppercase} % СОДЕРЖАНИЕ
% \renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{0pt}}            % Имена секций в содержании не жирным шрифтом
% \renewcommand\cftsecleader{\cftdotfill{\cftdotsep}} % Точки для секций в содержании
% \renewcommand\cftsecpagefont{\mdseries}             % Номера страниц не жирные
% \setcounter{tocdepth}{3}                            % Глубина оглавления, до subsubsection

% % Формат подрисуночных надписей
% \RequirePackage{caption}
% \DeclareCaptionLabelSeparator{defffis}{ -- } % Разделитель
% \captionsetup[figure]{justification=centering, labelsep=defffis, format=plain} % Подпись рисунка по центру
% \captionsetup[table]{justification=raggedright, labelsep=defffis, format=plain, singlelinecheck=false} % Подпись таблицы слева
% \addto\captionsrussian{\renewcommand{\figurename}{Рис.}} % Имя фигуры
% \addto\captionsrussian{\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг}}


%-------------------Пользовательские функции------------------------% 
\newcommand{\addimg}[4]{ % Добавление одного рисунка
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addimghere}[4]{ % Добавить рисунок непосредственно в это место
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addtwoimghere}[5]{ % Вставка двух рисунков
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \hfill
        \includegraphics[width=#3\linewidth]{#2}
        \caption{#4} \label{#5}
    \end{figure}
}

\newcommand{\addimgfloat}[8]{ % Добавить рисунок с оптеканием
    \begin{wrapfigure}[#5]{#3}{#4\linewidth}
        \includegraphics[width=#2\linewidth#8]{#1}
        \caption{#6} \label{#7}
    \end{wrapfigure}
}

% \newcommand{\thenextpage}{\number\numexpr\thepage+1\relax}
% \newcommand{\RNumb}[1]{\uppercase\expandafter{\romannumeral #1\relax}}

%-------------------------------------------------------------------%

% \makeatletter
% \let\oldcontentsline\contentsline
% \def\contentsline#1#2{
%     \expandafter\ifx\csname l@#1\endcsname\l@section
%         \expandafter\@firstoftwo
%     \else
%         \expandafter\@secondoftwo
%     \fi
%     {\oldcontentsline{#1}{\MakeTextUppercase{#2}}}
%     {\oldcontentsline{#1}{#2}}
% }
% \makeatother

% \titleformat{\section}{}{}{12.5mm}{\centering{\thesection\quad\MakeTextUppercase{#1}}\vspace{1.5em}}
% \titleformat{\subsection}[block]{\vspace{1em}}{}{12.5mm}{\thesubsection\quad#1\vspace{1em}}
% \titleformat{\subsubsection}[block]{\vspace{1em}\normalsize}{}{12.5mm}{\thesubsubsection\quad#1\vspace{1em}}
% \titleformat{\paragraph}[block]{\normalsize}{}{12.5mm}{\MakeTextUppercase{#1}}

% Секции без номеров (введение, заключение...), вместо section*{}
% \newcommand{\anonsection}[1]{
%     \phantomsection % Корректный переход по ссылкам в содержании
%     \paragraph{\centerline{{#1}}\vspace{1.5em}}
%     \addcontentsline{toc}{section}{\uppercase{#1}}
% }

% Секции для приложений
% \newcommand{\appsection}[1]{
%     \phantomsection
%     \paragraph{\centerline{{#1}}}
%     \addcontentsline{toc}{section}{\uppercase{#1}}
% }

% % Библиография: отступы и межстрочный интервал
% \makeatletter
% \renewenvironment{thebibliography}[1]
%     {\section*{\refname}
%         \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}
%            {\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}
%             \leftmargin\labelsep
%             \itemindent 16.7mm
%             \@openbib@code
%             \usecounter{enumiv}
%             \let\p@enumiv\@empty
%             \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}
%         }
%         \setlength{\itemsep}{0pt}
%     }
% \makeatother


%--------------------------Индексы----------------------------------%
% \fancyhf{}
% \rfoot{\thenextpage}

% \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%-------------------------------------------------------------------%

% \defbeamertemplate*{frametitle}{shadow theme}{%
% 	\vskip-2pt\leavevmode%
% 	\hbox to \paperwidth{%
% 	\hbox to 20mm{\hskip -8mm\vbox to 0pt{\vskip
% 		-1.8ex\includegraphics[width=30mm]{pic1.png}}}%
% 	\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=3ex,dp=3pt,right]{title in head/foot}%
%         \ \textcolor{codegray}{\textbf{\insertframetitle}}
%         \hspace{22mm} 
%         \vspace{-5mm}

%         \noindent\textcolor{codegray}{\rule{\textwidth}{1pt}}
%         \hspace{6mm}
%         \vspace{-5mm}
% 	\end{beamercolorbox}}
% }
